\begin{task}{31.19}
  Установить в каждом из следующих случаев, лежит ли данная прямая в указанной
  плоскости, параллельна ей или пересекает её; найти точку пересечения прямой и
  плоскости. \\
  1)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        3x + 5y - 7z + 16 = 0,  \\
        2x - y + z - 6 = 0
      \end{cases}
      \quad
      \text{и}
      \quad
      5x - z - 4 = 0
      ;
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        2x +3y + 6z - 10 = 0,  \\
        x + y + z + 5 = 0
      \end{cases}
      \quad
      \text{и}
      \quad
      y + 4z + 17 = 0
      ;
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  3)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x + 2y + 3z + 8 = 0,  \\
        5x + 3y + z - 16 = 0
      \end{cases}
      \quad
      \text{и}
      \quad
      2x - y - 4z - 24 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  1)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{n} =
      \begin{bmatrix}
        5  \\
        0  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{a} =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        3  & 5  & -7  \\
        2  & -1  & 1
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        -2  \\
        -17  \\
        -13
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\vect{a},\vect{n}) = -10 + 13 = 3 \neq 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Прямая пересекает плоскость в точке $X$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        3x + 5y - 7z + 16 = 0,  \\
        2x - y + z - 6 = 0,  \\
        5x - z - 4 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        3  & 5  & -7  & -16  \\
        2  & -1  & 1  & 6  \\
        5  & 0  & -1  & 4
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        3  & 5  & -7  & -16  \\
        2  & -1  & 1  & 6  \\
        0  & -4  & 5  & 14
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 6  & -8  & -22  \\
        2  & -1  & 1  & 6  \\
        0  & -4  & 5  & 14
      \end{bmatrix}
      \sim
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 6  & -8  & -22  \\
        0  & -13  & 17  & 50  \\
        0  & -4  & 5  & 14
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 2  & -3  & -8  \\
        0  & -1  & 2  & 8  \\
        0  & -4  & 5  & 14
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 0  & 1  & 8  \\
        0  & 1  & -2  & -8  \\
        0  & 0  & -3  & -18
      \end{bmatrix}
      \sim
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 0  & 0  & 2  \\
        0  & 1  & 0  & 4  \\
        0  & 0  & 1  & 6
      \end{bmatrix}
      \implies
      x\left( 2,4,6 \right)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{n} =
      \begin{bmatrix}
        0  \\
        1  \\
        4
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{a} =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        2  & 3  & 6  \\
        1  & 1  & 1
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        -3  \\
        4  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\vect{n},\vect{a}) = 4 - 4 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Либо прямая лежит на плоскости, либо параллельна ей. \\
  $A(-10,0,5) \in l$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      0 +4 \times 5 + 17 \neq 0
      \implies A \notin \alpha
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Точка прямой не принадлежит плоскости, значит прямая параллельна плоскости.\\
  3)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{n} =
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        -1  \\
        -4
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{a} =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        1  & 2  & 3  \\
        5  & 3  & 1
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        -7  \\
        14  \\
        -7
      \end{bmatrix}
      =
      7
      \begin{bmatrix}
        -1  \\
        2  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\vect{n},\vect{a}) = 7 (-2 -2 + 4)= 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Либо прямая лежит на плоскости, либо параллельна ей. \\
  $A(4,0,-4) \in l$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2 \times 4 + 0 - 4 \times (-4) - 24 = 0
      \implies
      a \in \alpha
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Точка прямой лежит в плоскости, значит прямая лежит в плоскости.
\end{solution}
